世界既真相究竟係點？

岩岩睇完隔離post
超經典無人能解邏輯題

諗起之前有睇過啲講法係話

''我地眼前既世界係最有錢果班人用錢堆砌出黎''

一眾巴打們對於哩個講法/眼前世界既認知係點樣？

歡迎大家討論下

或者我補充少少
我想知

會唔會 ''錢其實係冇咁大價值 只係有人係幕後用錢哩個concept控制成個世界？''

包括地球所有資源 所有人既思想

重點係 有一班人 控制住大部分人

有節目都有講
譬如依家我地成日認為係啱或者係疑似冇問題既野：例如一日有２４小時，社會運作，經濟秩序等等，都係一小部分人諗出黎務求自己得到利益。

上網YouTube search 試圖解密 時間。
有講類似既野

『金錢是人類在相對世界所信任和交換的媒介（因為你們不信任彼此，所以創造一個可以共同信任的金錢），但是你對它卻有個矛盾的看法，也就是，你既希望它帶給你安全感以及可換得的一切尊重，物品和服務，卻又是如此的不信任它。』- 老神再在

有冇再詳細小小

光明會準備進場

錢本身無價值，而係背後一堆有價值嘅貨物支持

以我嘅理解係咁。

我都覺 好多野都係用錢去build up eg 軍事，科技
冇班有錢人到底會唔會進步得咁快

有冇讀過歷史

你識講la

姐係慾望lo

你又確定到歷史唔係一種謊言?

權力可以賺錢 錢又等同權力
你有錢有權已經可以隻手遮天一輩子
情況放大到富可敵國既貴族到
只要一日仲未滅族佢地一日都不停地擴大權力
再加上時間既推移
經千百年既磨合
位於權力巔峰既各地富家貴族
為左永久保障自己地位
佢地決定合作並且作出共識
就係於世界各地成立影子政府
呢個組織既名我諗大家都好熟悉

呢樣嘢不嬲都係架喎 有咩咁神祕

返工幫人賺錢，然後佢出少少糧俾你，你又係拎去幫佢買嘢

其實同以前奴隸制有咩分別 分別只係由威脅變成利誘 手法高明咗，俾少少甜頭少少自由你，其實咪大同小異

感覺上唔會再全世界一齊打仗 WW3永遠唔會有
好似有共識大家都唔行最後一步

打WW3咁點?
只不過係換左另一批人上權力階層
個結構唔會變

係咁又點
你依家咪又係搭緊車番工

中二病圍爐區？

真相其實好簡單，就係：
殺人放火金腰帶，修橋補路冇屍骸

例子大把，有公眾人物，亦有身邊嘅人。

問題係你選擇做到幾絕啫

錢只係社會工具，同權力一樣。
你可以用佢嚟殺人放火、建立奴隸制，令自己同利益集團成為社會 VIP，
亦可以透過控制平民慾望，主導社會向正面方向發展。

所以有錢人唔一定比窮人叻，
只係佢哋有一種可以持續收集資源嘅系統，
只係一種世襲式管理學